<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-14T09:20:47+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Brexit Daily News</title><subtitle>BrexitDaily! El sitio donde encontras todo lo que necesitas saber de los acuerdos entre España (entre otros) y el Reino Unido.</subtitle><author><name>brexitdaily</name></author><entry><title type="html">Documentación para el settle status. Todos los casos</title><link href="http://localhost:4000/blog/Documentos-para-Settle-Status/" rel="alternate" type="text/html" title="Documentación para el settle status. Todos los casos" /><published>2020-02-13T19:34:30+00:00</published><updated>2020-02-13T19:34:30+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/Documentos-para-Settle-Status</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/Documentos-para-Settle-Status/">&lt;h3 id=&quot;documentation-para-todos-los-casos--para-el-settle-status&quot;&gt;Documentation para todos los casos  para el settle status&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Se ha publicado la documentación para cada caso para applicar el settle status. Estas guias serán muy utiles cuando tu caso es espcifico, como en el caso de hijos nacidos en el reino unido, o casad@ con persona de fuera de EEA, identificación de género entre otras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siempre podemos acudir a la pagina sobre como solictar el &lt;a href=&quot;https://www.gov.uk/settled-status-eu-citizens-families&quot;&gt;settled status&lt;/a&gt; pero estos documentos no vendrán mal para obtener mas detalles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los documentos son los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/845641/main-euss-guidance-v3.0-ext.pdf&quot;&gt;EU, other EEA and Swiss citizens and their family members)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/851469/EUSS-suitability-guidance-v2.0.pdf&quot;&gt;suitability requirements.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/847489/euss-derivative-right-to-reside-chen-ibrahimteixeira-v2.0ext.pdf&quot;&gt;derivative right to reside (Chen and Ibrahim/Teixeira cases).&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/846818/Family-member-qualifying-brit-cit-v2.0ext.pdf&quot;&gt;family member of a qualifying British citizen.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/865751/eu-settlement-scheme-person-with-a-zambrano-right-to-reside-v3.0-gov-uk.pdf&quot;&gt;person with a Zambrano right to reside.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/847626/euss-interim-guidance-gender-identity-and-sex-markers-on-documents-v1.0-ext.pdf&quot;&gt;gender identity and sex markers on documents.&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;También os dejo un para de videos sobre como solicitar y como usar la app para ello. Siempre es más fácil ver que leer :)&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/w3cRyNaxa8&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/rGXwvq-fKyE&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brexit Daily&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>brexitdaily</name></author><category term="settle status" /><summary type="html">Documentation para todos los casos para el settle status</summary></entry><entry><title type="html">Viajar a Europa con pasaporte Britanico desde 2021</title><link href="http://localhost:4000/blog/uso-pasaporte-britanico-2021/" rel="alternate" type="text/html" title="Viajar a Europa con pasaporte Britanico desde 2021" /><published>2020-02-12T19:34:30+00:00</published><updated>2020-02-12T19:34:30+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/uso-pasaporte-britanico-2021</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/uso-pasaporte-britanico-2021/">&lt;h3 id=&quot;uk-passports-holders&quot;&gt;UK Passports holders&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Asesoramiento para titulares de pasaportes británicos desde enero de 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasta el 1 de enero de 2021, puede continuar viajando a Europa con su pasaporte del Reino Unido hasta que caduque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se aplicarán nuevas reglas para viajar a Europa a partir del 1 de enero de 2021.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si su pasaporte es de color burdeos o tiene “Unión Europea” en la portada, puede continuar usándolo hasta que caduque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberá tener al menos 6 meses restantes en un pasaporte para adultos o niños para viajar a la mayoría de los países de Europa (sin incluir Irlanda).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si renovó su pasaporte actual antes de que expirara el anterior, es posible que se hayan agregado meses adicionales a su fecha de vencimiento. Cualquier mes adicional en su pasaporte de más de 10 años puede no contar para los 6 meses necesarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deberá renovar su pasaporte antes de viajar si no le queda suficiente tiempo en su pasaporte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lista de paises afectados:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andorra
Austria
Belgium
Bulgaria
Croatia
Cyprus
Czech Republic
Denmark
Estonia
Finland
France
Germany
Greece
Hungary
Iceland
Italy
Latvia
Liechtenstein
Lithuania
Luxembourg
Malta
Monaco
Netherlands
Norway
Poland
Portugal
Romania
San Marino
Slovakia
Slovenia
Spain
Sweden
Switzerland
Vatican City&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brexit Daily&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>brexitdaily</name></author><category term="passport" /><category term="travel" /><summary type="html">UK Passports holders</summary></entry><entry><title type="html">Controles de Importacion y Facturación del NHS</title><link href="http://localhost:4000/blog/NHS_Charges_Imports_Controls/" rel="alternate" type="text/html" title="Controles de Importacion y Facturación del NHS" /><published>2020-02-11T19:34:30+00:00</published><updated>2020-02-11T19:34:30+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/NHS_Charges_Imports_Controls</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/NHS_Charges_Imports_Controls/">&lt;p&gt;Documentación sobre controles de imporatación y facturación por atención sanitaria ha sido publicada.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;nhs&quot;&gt;NHS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;El documento completo sobre los gastos que se aplican puede encontrarse aquí: &lt;a href=&quot;https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/864481/Guidance_on_implementing_the_overseas_visitor_charging_regulations_-_Feb_2020.pdf&quot;&gt;NHS Charges&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Basicamente el documento no dice nada nuevo a partir de los tratados existentes con la EEA pero es expecifico para el periodo transitorio por eso dejo algunos breves detalles. El documento, en inglés contiene todo tipo de detalles.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Las normas vigentes en virtud de los Reglamentos de la UE siguen aplicándose hasta el 31 de diciembre de 2020. Los cuerpos relevantes aún deben maximizar la identificación de estos pacientes y recoger la información necesaria para permitir la recuperación de los gastos.&lt;/p&gt;

    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;
        &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tarjeta Sanitaria Europea&lt;/strong&gt; seguirá será requerida (Aplicable igual para ciudadanos britanicos en EEA, EHIC card será requerida.). Si no tienes la tarjeta sanitaria deberás pagar pero podrás reclamar el gasto si la tenias ya emitida y en vigor.&lt;/p&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Ciudadanos britanicos se beneficiaran &lt;strong&gt;reciprocamente&lt;/strong&gt; de todos los acuerdos UK &amp;lt;&amp;gt; EEA
        &lt;ol&gt;
          &lt;li&gt;Hasta el 31 de diciembre de 2020, no hay cambios en la forma en que los visitantes extranjeros del EEE o Suiza acceden a la atención médica en el Reino Unido.&lt;/li&gt;
        &lt;/ol&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Una persona con un &lt;strong&gt;EHIC&lt;/strong&gt; (Tarjeta Sanitaria Europea) válido tiene derecho a tratamiento gratuito por todo el tratamiento que sea médicamente necesario antes de la fecha planificada de regreso,  excepto cuando los cargos también se aplica a los residentes en Inglaterra, como las tarifas de recetas y dentales. En otras palabras, esto significa el tratamiento que es médicamente necesario para proporcionar un visitante durante su estancia temporal en el Reino Unido, con el fin de evitar que se vean obligados a irse Reino Unido para recibir tratamiento antes del final de la duración prevista de su estadía. El paciente no necesita tener una fecha específica de salida o duración de la estadía, siempre que la estadía es temporal Esto significa que se cubre lo siguiente:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;diagnóstico de síntomas o signos que ocurren por primera vez después de la visita llegada al Reino Unido;&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;cualquier otro tratamiento que, en opinión de un médico o dental registrado practicante, se requiere de inmediato para una afección que:
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;surgió después de la llegada del visitante; o&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;se exacerbó agudamente después de su llegada; o&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;es probable que se agudice de forma aguda sin tratamiento; más&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;el tratamiento de afecciones crónicas o preexistentes, incluido el monitoreo de rutina&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Maternidad&lt;/strong&gt;, dialisi está cubierta.&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;

    &lt;p&gt;Consultar “otros casos” en el documento enlazado para por ejemplo:&lt;/p&gt;

    &lt;ol&gt;
      &lt;li&gt;estudiantes.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;trabajadores desplazados en el reinod unido y viceversa por sus empresas&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;tratamientos planeados en el reino unido&lt;/li&gt;
    &lt;/ol&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Si el documento indicado te pare un rollo (lo es), siempre puedes visitar para una version humana sobre como recibir &lt;a href=&quot;http://www.nhs.uk/nhsengland/Healthcareabroad/pages/Healthcareabroad.aspx&quot;&gt;sanidad en el Reino unido&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estaros al tanto por que el personal frontline, como el de A&amp;amp;E estarán preparados para identificar si tienes derecho o no a sanidad. Y si, están un poco estrictos como podéis ver  en el tweet siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;en&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;We&amp;#39;re taking steps to ensure those not eligible for free &lt;a href=&quot;https://twitter.com/hashtag/NHS?src=hash&amp;amp;ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;#NHS&lt;/a&gt; care will be charged upfront for non-urgent treatment. &lt;a href=&quot;https://t.co/VuKS59O2nA&quot;&gt;https://t.co/VuKS59O2nA&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://t.co/ptGMoaU4I4&quot;&gt;pic.twitter.com/ptGMoaU4I4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; DHSC Media Centre (@DHSCmedia) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/DHSCmedia/status/828588759532892160?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;February 6, 2017&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;controles-a-la-importación&quot;&gt;Controles a la importación&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En un &lt;strong&gt;discurso&lt;/strong&gt; pronunciado hoy por el Canciller del Ducado de Lancaster en un evento para grupos de interés de Border Delivery Group, confirmó que todas las exportaciones e importaciones del Reino Unido recibirán el mismo trato. Esto significará que los comerciantes en la UE y GB deberán presentar declaraciones de aduanas y ser responsables de los cheques de mercancías. También confirmó que las servidumbres políticas establecidas para una posible salida sin acuerdo no se reintroducirán a medida que las empresas tengan tiempo para prepararse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existen varias razones para implementar controles de importación:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;para mantener nuestras fronteras seguras para que sepamos quién entra y con qué frecuencia, qué traen y por qué&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;para asegurarnos de tratar a todos los socios por igual mientras comenzamos a negociar nuestros propios acuerdos comerciales con países de todo el mundo cobrar los derechos de aduana, IVA e impuestos especiales correctos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La UE ha dicho que hará cumplir los controles de nuestros productos que ingresan a la zona euro. Asimismo, aplicaremos nuestras propias reglas para los productos que ingresen al Reino Unido&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las empresas pueden prepararse para los controles fronterizos asegurándose de que tengan un número de Registro e Identificación de Operador Económico (&lt;strong&gt;EORI&lt;/strong&gt;), y también investigando cómo desean hacer declaraciones, como el uso de un agente de aduanas. Nos aseguraremos de que las facilidades disponibles actualmente para los comerciantes del resto del mundo también estén abiertas a aquellos que negocian entre GB y la UE.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Buen día!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brexit Daily&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>brexitdaily</name></author><category term="nhs" /><category term="imports" /><summary type="html">Documentación sobre controles de imporatación y facturación por atención sanitaria ha sido publicada.</summary></entry><entry><title type="html">Bienvenido a Brexit Daily News</title><link href="http://localhost:4000/blog/welcome-to-brexit-daily/" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenido a Brexit Daily News" /><published>2020-02-10T19:34:30+00:00</published><updated>2020-02-10T19:34:30+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/welcome-to-brexit-daily</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/welcome-to-brexit-daily/">&lt;p&gt;Empezando mañana, encontraréis noticias respecto a los acuerdos en español y en inglés con los paises de la Union Europea y el resto.
Espero que encontréis el blog útil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La web irá cambiando de diseño poco a poco y comentarios serán habilitados asi como redes sociales etc…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Solo he visto el infierno trabajando en la Comisión Europea” - Juncker&lt;/p&gt;

&lt;!-- Courtesy of embedresponsively.com //--&gt;
&lt;div class=&quot;responsive-video-container&quot;&gt;

  &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/n0ra-kd240E&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;/div&gt;</content><author><name>brexitdaily</name></author><category term="brexit" /><category term="news" /><category term="daily" /><summary type="html">Empezando mañana, encontraréis noticias respecto a los acuerdos en español y en inglés con los paises de la Union Europea y el resto. Espero que encontréis el blog útil.</summary></entry></feed>